「眾人皆醒」陳雲：考評局出題低莊無聊

陳雲：DSE考試題目之深刻評論。英國殖民地時期的香港師生是世故的，不會這麼傻，在中學會考去碰學術爭議，例如日本既協助清朝現代化又攻打清朝、出資協助孫文革命但又有二十一條不平等條約、日本侵華是否帶來意外好處，幫助中國共產黨坐大之類。現在，是故意出考試題目去碰這些爭議，而且題目出得極為低莊無聊，只是招惹中共鎮壓香港教育。

這條試題，不是政治出問題，而是學術出問題。根本不能通過這種試題的。香港是教育水準下降，共產黨打擊只是給某些不學無術的官聘教師一個藉口，將教育水準下降的罪名推到共產黨的身上。
這是學術敗壞的香港教師與政治敗壞的共產黨的巧妙合作，將香港教育變成毫無學術理據的政治立場鬥爭。香港在九七之後，中港之間就是這樣互相耗損。

黃絲老師不讀書，只是懂得挑釁共產黨來掩飾自己的學術無知。共產黨也不讀書，根本看不出黃絲老師不懂學問，在學校不教書，反而尋釁鬧事。
可憐的是香港學生，被這兩群不識字不讀書的成年人，弄得悲憤莫名，去了商場唱港獨歌送頭。共產黨不要再摸不清問題啦，香港學生去鬧港獨，不是因為黃絲老師在灌輸反共，而是因為老師沒學問，在課堂沒教好書。

註：昨日開考的中學文憑試歷史科其中一條必答題，問考生：「『1900-45 年間，日本為中國帶來的利多於弊』你是否同意此說？」
陳雲按：題目的問題不是政治，而是邏輯和範疇。沒有列出相關的範疇，題目虛浮不實，但要深入探究又涉及現實政治判斷，故此利弊無從談起，也無從比較。至於批改答案，更是毫無準繩與公道可言，只是依照考官的情趣給分數。
（閱讀智力門檻：人類。）

個名有個雲字都係on9

一句話概括陳雲思想：

黃絲唔好激嬲共產黨

黃碧雲
蔣麗芸

林過雲

條問題的確係幼稚，玩鳩班學生。
你有無見過大學論文題目係咁問法？

其實陳雲係咪應該歸納做藍絲

無論政唔政治，條問題本身都冇問題
點樣玩鳩學生？

1900-1945政治動蕩，根本不成國，何來中國？
當時中原大地有大把政治實體，
軍閥一大堆，革命團體一堆、殖民租界又一大堆，滿清皇孫又一堆，
題目所指「中國」為何物？

青山院友都分藍黃？

好多迷雲派笑鳩黃絲
但又唔覺自己係藍
但又唔係中立
所以好奇佢地究竟係咩存在

感謝老師賜教

你混淆咗政權同國家
如果咁講，代入韓國
無論南北韓，都唔可以喺歷史上用朝鮮/高麗稱呼自己添

試下比d藍絲嘅人睇，睇下咩反應

dse係咁
有咩問題？
同大學比

同埋冇指明 個*中國*
係中華民國 定中華人民共和國

老師又中風

當時有中國呢個國家？

算有啦，當時D清國留學生唔想叫自己清國人，就叫自己中國人

成日發夢想做國師

dse咁少時間答卷，問人00-45年咁長咁多事件發生既題目，唔係玩鳩人係咩

答得孫文去日本借錢又答唔到中華民國點輸比日本

做專題報告就可以咁問既

00－45已經好短

德意志帝國前又有德國呢個國家？
但冇「德國」，德意志帝國係點嚟？

中間發生左好多事

雲迪克
雲迪素

有無讀過歷史
成個朝代幾百年都可以問啦

歷史資料題入面既第三題，素來都係要求要用自己既knowledge 配合作答， 呢題如果考生無knowledge (雖然我唔覺得有人連抗日都唔知）大可以就咁用資料老吹，起碼都有一兩分， 如果用到自己知識，自然高分啲，最理想當然係引用到資料，比如反駁或者補充資料既資訊。

呢題，我覺得其實算易， 係送分題黎。

陳雲係藍絲/5毛

你問原始人歷史問一千年都唔長添
00-45中間有幾多個事件係教科書出現
同明朝以前比數量多幾多
年代愈遠既歷史愈簡單，你無聽過

好多五毛留言 中共借試題發動文革2.0

陳雲都係無鳩聊
又小氣
Block撚左我

咁講 個時間長 考生咪有唔同嘅史實去論證佢個論點囉
我覺得條題目完全無問題bo
唔係話發生左100件事就要攞曬100件事出嚟講

唔明你呢句講咩。

我既重點係，有利益共同體先有利弊可言，
當時中原有幾十個有份量既利益共同體，無一個統一既政權可以代表到「中國利益」，你話唔話到俾我聽「中國利益」係1900-1945年係代表咩？

重點係1900-1945年間無一個固定既政權，
唔同清朝、明朝，有一個穩定既中央政權。

唔夠時間寫點論證
你當DSE比半粒鐘你寫一題咩

如日本既協助清朝現代化又攻打清朝、出資協助孫文革命但又有二十一條不平等條約、日本侵華是否帶來意外好處，幫助中國共產黨坐大之類。

佢自己都講咗啲利弊出嚟 又話無得答？ 佢嘅評論更加虛浮啦 中學程度不嬲玩利弊比較 要比層次同範疇係大學論文自己加上去 深層次討論 教科書讀啲嘢大部分都咁片面 點答到咁仔細 佢自己吹水當秘笈

國師又中！！！

智力門檻：藍屍

Sorry，你依然混淆緊政權同國家
討論唔到

啱

唯一覺得有問題係究竟中國係指咩中國，
00-45期間有清朝同中華民國(唔熟歷史唔確定啱唔啱)，
但依家中國又係泛指中華人民共和國，
咁要答依題就要先介定咩為之"中國"，其實咁樣已經夠答一題

熱狗：陳雲未食藥啫

雲大師未食藥姐

你username

典型既blame the victim例子

一班搞個人崇拜嘅犬儒朋黨

你個反問好怪。
因為唔係人人讀歷史系，咁其實可以判斷大學會唔會咁問嘅，得讀歷史果班。

成件事好複雜，我岩岩睇教育局網頁，1900-1945年由列強入侵到國共內戰，學習要點有14點。

宋明清加埋只有5點。

我唔明年份長度，同歷史複雜程度有咩關係

醬油：
[url] › pshePDF
中國歷史課程及評估指引(中四至中六) - 教育局[/url]

20分鐘差唔多啦
個個每題比半粒鐘做 比曬框架
咁仲點分高低 考咩試

「中國利益」呢四隻字首先就假設有一個利益共同體叫「中國」，
而1900-1945年，請問何者可以代表「中國利益」？

日本人資助孫中山搞革命，但孫中山代表既只係同盟會，唔係代表中國，
咁請問日本人資助孫中山對中國有無利？
呢條問題根本唔成立。

無人想知條白卡佬點諗

岩岩出面有人po日研博士生屌鳩依題，同埋陳雲以前都係大學教授嚟

雖然因為攪政治攪到不獲續約

其實係，當時日本已經控制朝鮮半島同滿州國
所以中國指邊個政權係有得討論。

但出係DSE就唔應該，玩鳩人咩

重點係條問題係有爭議
而個爭議係超越中學中史範圍
出嚟dse考中學生真係唔適合

但抵教育局/考評局畀人屌
風頭火勢做啲咁敏感嘅舉動

你唔知考歷史係考手速架咩
我以前考歷史都唔夠時間寫哂咁多野

乜唔係自稱支那人咩？

政治傾向唔係非黑即白 係一個光譜嚟
正如其實好多本土派都唔會自稱黃絲 但係唔藍唔中立一樣
利申：最憎陳雲唔係幫佢班迷雲黨護航 純粹正一正視聽

真係唔知考評局點解可以出條咁既題目

睇下上面我哋討論啦，連中國指邊個政權都未定義到

陳雲要handle with care

佢點知出題係黃絲

想用呢個meme原圖覆你，不過唔識出處
你懂的，你要咁樣混淆係講嚟晒氣

老毛：

有咩問題條問題？？解釋下

呢條係歷史科唔係中史科

覺得自己最撚清高嘅存在

冷氣軍師

其實呢個日研佬自己都答左
佢嘅答案係無法判斷係利多於弊定弊多於利。

條問題嘅參考資料得兩年，但問45年係玩野，但可以答。
睇邏輯推斷同分析。

其實西史科教科書內容都唔多
大概係辛亥／三民主義－》袁世凱－》五四運動－》新文化運動／南京國民政府－》侵華－》國共內戰
軍閥／中原大戰甚至係無埋

所以你無揀西史係啱，西史唔啱你。

西史考試不嬲係掉舊狗骨出嚟任你咬，阿 Sir 講到明同中史唔同無固定答案。的而且確係你唔識吹到一兩嘴有一兩分。你有種可以講德國二戰係無錯，你有咁既料同膽就做。

平時真係有讀書嘅，你識用真實歷史再吹，最後總結到你個 Point 就高分。家下考試就係要你用第三身去評。何況呢 D 題有兩邊你鍾意可以唔向難度挑戰答行貨。

呢點唔係你諗嘅：
一面倒為一樣嘢去強硬地指出立場

反而係：
指出多種理據最後支持你所講既野。

兩者係唔同。答題就係寫 Essay。

讀西史最好就係比你諗，同用第三者角度睇一樣嘢。所有嘢同係平鋪直序。不過中國人唔會容許呢 D 嘢發生。

好難明咩？
德意志帝國政府代表德國利益，
咁1900-1945邊個政府代表中國利益？
政權代表國家。
用你既邏輯，咁即係中國係自古存在？

老師又中
風

雲爺爺唔係

德意志帝國代表德國利益，咁咪逆向解釋咗，德意志諸邦係有德國呢個國家概念
係你唔明...真係好難明咩？
對唔住，咁樣真係討論唔到

仗義每多屠狗輩，例如手畫家
負心多是讀書人

`
學生須識別晚清政府及南京政府的主
要改革，並評估這些改革對中國現代
化的影響。同時，學生須評價辛亥革
命及五四運動對中國成為現代化國家
的意義。學生同時亦須對促成中華人
民共和國成立的主要政治發展有概略
的了解。
咁條題目cut得有D問題，1945年中共仲未立國。如果問日本
學生須能透過日本在二十世紀初的政
治、社會、經濟及文化的概況，評估
當時日本現代化的程度，分析這些背
景如何導致軍國主義的興起，並評價
軍國主義對日本及亞洲的影響。
`
指引無話要講日本政治文化同科技既影響力

有冇人知佢係想講乜嘢？

連 連登班迷雲粉都縮撚返去佢地老母個閪
望住依條廢老發癲

原來DSE有指名南京政府

有政治實體先有利弊可言。
一個概念如何擁有利益？

佢要拗頸你冇辦法

你只不過就係建立緊另一套政治正確：「中國自古以來都唔存在、承認中國係國家就係錯」
不斷用呢套概念去諗條題目,只係不斷鑽牛角尖

認同浮雲巴你所講

中國
中華民國
中華人民共和國

歷史幾千年 叫人用幾個鐘答係唔係玩鳩人
係人都知發生好多事 佢要你識攞當中有最大關係嘅嘢答
香港dse考試不嬲考技巧大過知識

好簡單，你界定一下1900-1945何謂中國利益。
呢四隻字界定唔到，條題目仲有意思？

咁咪唔應該
同埋我岩岩睇過少少課程指引，無要求學生分析日本政經影響力，只要睇軍國主義影響

老師早安

好簡單，中國利益唔係由政權界定
唔好再混淆

中國到底係中華民國南京政府定係繼承晚清既滿州國政府呢

係有毅力嘅，我就冇咁好氣

明顯係民國政府

香港教育制度出名on9 連少少嘅批判能力教學都準備收皮
繼續圈養豬豬

8分題咋

你無答到條問題啵

根本條題目都on9
掉2個國家名出黎就問利多於弊

引用資料仲有清國

國民政府1925年先成立，
即係本來清朝政府代表中國利益，之後就北洋政府，再到國民政府，
但呢三舊政體本身就利益互相矛盾，你叫人點答？

唐朝仲存在
因為有人叫自己唐人

dun make stupid people famous

偽命題點答，話咗政權同國家係唔同概念
國家「利益」亦唔係由政權代表
唔想泥漿摔角了，冇意思

仲要揀個時空，3個政權都未滅亡就要人答

留名等睇陳云根遲下好似何志光咁光明正大投共

關鍵時刻企係邊一邊好清楚

如果「1900-1945中國利益」係偽命題既話，
即係DSE呢條題目都係偽命題啦。

要投一早投左啦，本來就係大學教授。
駛鬼好似而家咁淪落去稻香飲茶，之後出PO屌劣食咩

蕭生都話考試局垃圾

條件題就冇問題

佢連中學歷史讀咩都唔知就廢up

講緊你用政權代替國家，再問我咩叫國家利益係偽命題

咁所以我咪問你咩係「中國利益」囉，但係你又答唔出，咁即係「中國利益」存唔存在？

Cone on james
只係一條dse程度既題目
學生可以精神分裂咁將幾個時期撈埋一齊講ga

想睇'國師'回答呢題

你用政權=國家做前題，係冇得答，咁係偽命運，已經講得好清楚
中國利益唔係政權利益
要討論之前，先要搞清楚國家同政權係咩一回事
講咗咁零你都係唔明

又係喎

根本政體唔同

要分開晒答?

對清 對中華帝國 對中華民國

咁我依家咪叫你解釋咩係「國家利益」囉，肯答未姐？

我呢條問題無用國家＝政權做前題啵。任你點答都得，點樣係偽命題？

條題目set到1945
擺到明局學生重點講八年抗戰，輕輕帶過前期點扶助革命，提過兩個source係驚學生寫唔出日本做過咩有利既野
點樣去定義中國跟本唔重要

共產黨點都揾到位入
以後唔出近代史未唔會比位人入囉係咪？
陳雲都on99

打撚左成篇 都無講點解無聊

佢老味 乜鳩野 民族學博士...笑撚死人

總之多人支持佢就反對

其實歷史科係有專題，呢題好明顯係關於中國的現代化與轉變。1900至1945年確係政權動盪嘅時候，但都可以從政治、經濟同社會方面作答。
例如當時孫中山受到資助，革命成功推翻清政府，建立共和政府，打開咗中國現代化嘅道路。咁算唔算對中國有利？
同意如果係大學嘅話會多啲討論空間，但中學DSE大部份都係要求應用、歸納史實同批判思考。過去不嬲都係咁考，只不過今年奶共政府政治迫害先有人關注姐。

你要搞清楚國家利益（National interest）嘅國家（National）係咩

cambridge dictionary：
relating to or typical of a whole country and its people, rather than to part of that country or to other countries

除咗country，仲有人民
用政權=國家係殘缺嘅理解

關奶共咩事其實

用人民更加一面倒全部弊

佢老母比狗屌呀

雲海呢？

五毛小頭目

其實可以答“部分認同”嫁, 只不過好少人會咁樣答，因為答1題歷史得15至20分鐘，要整理好兩邊既資料再分析，根本唔容易而且歷史資料題篇幅咁少既情況更加難表達論點。（我果個年代45分鐘要答3條呢啲歷史資料題，而且答每題篇幅都起碼有300字。而且仲有part b 論述題）

大多數考生本身根本唔會溫到好足，多數都只會靠自己對史實既理解同分析黎答，所以資料唔多足夠做到咁樣既分析。而且要求中學生做到咁樣深層次既分析，其實好難。

我認同你話歷史有切入點既講法，人人都有唔同既論點，中國人同外國人寫既中國史都有分別。 如果你有睇高中既中史同世史書，你會發現同通識書其實好似。 都係一個個case study, 每課都有講引發事情既數個因素，事情既經過，同埋事情既幾個影響。 所以我有時覺得呢兩科除左講歷史之外，都有教批判性思維同多角度思考。因為個人睇得呢啲case study ,個人諗野都變得透切左好多。

佢條仔會點諗

陳雲就係凡香港人做嘅嘢就憎㗎啦

2016年輸咗依月家都未醒番

我諗佢係問乜為之中國/中國人民？
因為中國民族/國家觀念比較混淆
好多時都牽涉大一統原則
滿人、藏人、蒙古人都係近代時「被中國」「被五族共和」
例如滿州國/滿州國人又係唔係中國/中國人
佢地都有自己既自主性同民族結構 亦有自己既利益共同體

不嬲呢d 題目就出開
有人逐粒字話佢出得唔好
跟本side氣

"中國"好明顯講緊當時中國版塊
唔通你又話中國歷史科係唔岩
因為中國19xx 年先成立咁呀？

另外
原來所有問題又係黃絲錯
陳雲快d 仆街死

佢自己玩加速主義就話有成效
人哋被打壓就自招

點解Dse考呢類題目
一個中學生有幾多個知識可以分析得好嚴謹
8分題目夠答到要寫成書嘅研究？

問題係無問題，有問題係人嘅問題

陳雲叫做識字嘅痴線藍絲

真，垃圾問題黎
不過考評局on9離地唔係第一日

DSE歷史考嘅skills只係點利用佢feed你嘅資料嚟導出合理嘅答案 i.e.考答題with limited批判思考而非真正教你historical method

所以佢(in general同呢題specifically)只expect係學生用source+syllabus入面大路嘅event, nothing more nothing less

共產黨嘅史觀就係日本係萬惡之源 教育局今次嘅反應就係enforce呢個史觀

講真我相信大部份考過DSE歷史嘅人都會認同考評局出卷係不嬲參差 不過至少呢科唔會強制你有咩史觀 依家DoE竟然用傷害支那人感情嚟做pressure考評局嘅原因 呢樣咪奶共 下次連講大躍進三反五反文革六七暴動都話係傷害支那人感情都唔奇

你都識講中國係果陣只係地理概念，

日本係滿洲起鐵路，資助工業化，咁又對中國有無利？
呢到既「中國」己經係一個利益共同體既概念，並非地理概念。
但試問滿洲人會當自己係中國人？佢地從來無打算建立新中國。
咁應該由咩角度判斷中國既利與弊？

DSE歷史嘅China section全部都係關modernization事 所以標準就係political or economic modernization 而呢個China喺syllabus cover咗嘅約莫就係指1997年前PRC管轄嘅地區 咁應該exactly用咩咩角度呢 講真係考生自己決定同marker determine佢有冇錯

雖然我覺得
拗題目中國兩字定義根本無意思
假設佢真係出得唔好
咁考生答卷嘅時候都可以照寫落答案度

而且個重點都唔係題目出得好與壞
而係教育局借呢題問題無限發揮

熱狗就係中意屌同路人多過幫手
你用咁多時間說服人條題目真係出的有問題
不如上twitter 幫手推下國際線喇

陳雲係咪真係有精神病 成篇野都不知所謂

一兩個論點同書既研究有得比咩？？

而家唔係要你寫晒成件事所有因素，而係你係諗到咩就寫咩，只你解釋得清楚明白就得。你鐘意寫幾多就幾多，就睇你覺得呢8分值幾多。 對於我自己黎講，8分寫2個論點就夠。

香港中史、世史科從來唔係考你背野，而係考對對歷史既理解，批判性思考，同埋個人既分析能力。
marking scheme 上高從來無寫過所謂既準確答案，都無寫有啲咩標準答案。 就係睇答案有冇反映到考生既理解能力、分析能力、引既史實啱唔啱。

呢種考試模式，由會考發展到而家，更加引用左通識科上面。我覺得巳經代表住呢種考法係好成功。

佢吸收哂其他個名有雲或芸字嘅人嘅智慧